# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-09 22:33+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-19 17:01+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: app/auth_manager.py:103
msgid "Login failed due to system error. Please try again."
msgstr "登录失败，系统错误。请重试。"

#: app/views.py:376
msgid "Unsupported language."
msgstr "不支持的语言。"

#: app/views.py:410 app/views.py:1053 app/views.py:1183
msgid "All fields are required."
msgstr "所有字段均为必填。"

#: app/views.py:415
#, python-format
msgid "Invalid data: %(error)s"
msgstr "无效数据：%(error)s"

#: app/views.py:415
msgid "Email format is invalid"
msgstr "邮箱格式无效"

#: app/templates/auth/login.html:115 app/views.py:421 app/views.py:1045
#: app/views.py:1176
msgid "Invalid captcha code, please try again"
msgstr "验证码错误，请重试"

#: app/views.py:428 app/views.py:450 app/views.py:1247
#, python-format
msgid "An error occurred: %(error)s"
msgstr "发生错误：%(error)s"

#: app/views.py:428
msgid "Receiver mailbox is not configured"
msgstr "接收者的邮箱未配置"

#: app/views.py:450
msgid "Failed to send application email"
msgstr "您也可以将申请邮件发送至："

#: app/views.py:455
msgid "[MatdataX] We have received your application"
msgstr "[MatdataX] 我们已经收到了您的申请"

#: app/views.py:457
#, python-format
msgid "Hello %(name)s,"
msgstr "你好 %(name)s"

#: app/views.py:459
msgid ""
"We have received your application. We will review it and contact you via "
"email."
msgstr "我们已经收到了您的申请。我们将会及时审查，并通过电子邮件与您联系。"

#: app/views.py:461
msgid "Summary:"
msgstr "摘要"

#: app/templates/auth/apply.html:96 app/views.py:462
msgid "Full Name"
msgstr "姓名（必填）"

#: app/templates/auth/apply.html:104 app/templates/auth/login.html:35
#: app/templates/members/detail.html:22 app/views.py:463
msgid "Email"
msgstr "邮箱"

#: app/templates/auth/apply.html:112 app/views.py:464
msgid "Desired Username"
msgstr "期望用户名（必填）"

#: app/templates/auth/apply.html:120 app/templates/members/detail.html:25
#: app/views.py:465
msgid "Affiliation"
msgstr "部门"

#: app/views.py:472
msgid "Application submitted successfully, we will contact you via email."
msgstr "申请已成功提交，我们将通过电子邮件与您联系。"

#: app/views.py:890
msgid ""
"Error: Multiple CIF files found in structure directory. Please keep only "
"one!"
msgstr "错误：在 structure 目录中发现多个 CIF 文件，请仅保留一个！"

#: app/views.py:899
msgid ""
"Error: Multiple band .dat files found in band directory. Please keep only"
" one!"
msgstr "错误：在 band 目录中发现多个 .dat 文件，请仅保留一个！"

#: app/views.py:908
msgid "Error: Multiple SC files found in sc directory. Please keep only one!"
msgstr "错误：在 sc 目录中发现多个 SC 文件，请仅保留一个！"

#: app/views.py:966
#, python-format
msgid "Material with MP ID %(mp_id)s not found."
msgstr "未找到指定的 MP 编号 %(mp_id)s 对应的材料。"

#: app/views.py:1006
msgid ""
"Access denied. Your IP has been blocked due to multiple failed login "
"attempts."
msgstr "访问被拒绝。由于多次登录失败，你的 IP 已被封禁。"

#: app/views.py:1036
msgid "Security token expired or invalid. Please try again."
msgstr "安全令牌已过期或无效，请重试。"

#: app/views.py:1079 app/views.py:1098 app/views.py:1119 app/views.py:1205
#: app/views.py:1218 app/views.py:1233
msgid "Your IP has been blocked due to too many failed login attempts."
msgstr "由于多次登录失败，你的 IP 已被封禁。"

#: app/views.py:1082 app/views.py:1207
#, python-format
msgid ""
"Email not found. Please check your email address. You have %(n)d attempts"
" remaining."
msgstr "未找到该邮箱，请检查邮箱地址。你还剩余 %(n)d 次尝试。"

#: app/views.py:1101 app/views.py:1220
#, python-format
msgid ""
"Username does not match this email address. You have %(n)d attempts "
"remaining."
msgstr "用户名与该邮箱不匹配。你还剩余 %(n)d 次尝试。"

#: app/templates/auth/login.html:116 app/views.py:1122 app/views.py:1235
#, python-format
msgid "Incorrect password. You have %(n)d attempts remaining."
msgstr "密码错误。你还剩余 %(n)d 次尝试。"

#: app/views.py:1286
msgid "Logout completed."
msgstr "已退出登录。"

#: app/views.py:1350
#, fuzzy
msgid "Session cleared successfully."
msgstr "材料信息更新成功。"

#: app/templates/base.html:134
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: app/templates/base.html:137
msgid "English"
msgstr "英文"

#: app/templates/base.html:138
msgid "中文"
msgstr "中文"

#: app/templates/base.html:143 app/templates/materials/detail.html:114
msgid "MatdataX-I: Functional Materials"
msgstr "MatdataX-I：功能材料"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:14
#: app/templates/base.html:148
msgid "MatdataX-II: Structural Materials"
msgstr "MatdataX-II：结构材料"

#: app/templates/base.html:153
msgid "Alloy"
msgstr "合金"

#: app/templates/base.html:157
msgid "Ceramics"
msgstr "陶瓷"

#: app/templates/base.html:162
msgid "Literature Extracted Data"
msgstr "文献提取数据"

#: app/templates/base.html:165
msgid "Internal Experimental Data"
msgstr "内部实验数据"

#: app/templates/base.html:168
msgid "Model Predicted Data"
msgstr "模型预测数据"

#: app/templates/articles/listing.html:26 app/templates/articles/view.html:18
#: app/templates/base.html:176 app/templates/base.html:288
msgid "Articles"
msgstr "文章"

# ==== AI Tools 菜单（新增）====
#: app/templates/base.html:181 app/templates/main/landing.html:62
msgid "AI Tools"
msgstr "AI 工具"

#: app/templates/base.html:185
msgid "Active Learning"
msgstr "主动学习"

#: app/templates/base.html:188
msgid "Image Recognition"
msgstr "图像识别"

#: app/templates/base.html:191
msgid "Natural Language Processing"
msgstr "自然语言处理"

#: app/templates/base.html:194
msgid "LLM"
msgstr "大语言模型"

#: app/templates/base.html:210
msgid "More"
msgstr "更多"

#: app/templates/base.html:218
msgid "We"
msgstr "我们"

#: app/templates/base.html:221 app/templates/base.html:295
#: app/templates/members/index.html:10
msgid "Team"
msgstr "团队"

#: app/templates/base.html:222 app/templates/members/detail.html:47
msgid "Publications"
msgstr "学术成果"

#: app/templates/base.html:223
msgid "Achievements"
msgstr "成果"

#: app/templates/base.html:224
msgid "Join Us"
msgstr "加入我们"

#: app/templates/base.html:234
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: app/templates/base.html:238
msgid "Guest"
msgstr "游客"

#: app/templates/base.html:240
msgid "Apply"
msgstr "申请"

#: app/templates/auth/login.html:79 app/templates/base.html:241
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: app/templates/base.html:283 app/templates/base.html:315
msgid "MatdataX"
msgstr "MatdataX"

#: app/templates/base.html:285
msgid "Copyright"
msgstr "版权说明"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:11
#: app/templates/base.html:286 app/templates/materials/detail.html:109
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: app/templates/base.html:287
msgid "Functional Materials"
msgstr "功能材料"

#: app/templates/base.html:289
msgid "User Portal"
msgstr "用户门户"

#: app/templates/base.html:293
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: app/templates/base.html:296
msgid "CAS"
msgstr "中国科学院"

#: app/templates/base.html:297
msgid "IMR"
msgstr "中国科学院金属研究所"

#: app/templates/base.html:298
msgid "IMR Graduate School"
msgstr "中科大材料科学与工程学院"

#: app/templates/base.html:302
msgid "Community"
msgstr "社区"

#: app/templates/base.html:304
msgid "Seminars (Coming Soon)"
msgstr "研讨会 (即将推出)"

#: app/templates/base.html:305
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: app/templates/base.html:306
msgid "AI Assistant"
msgstr "AI 助手"

#: app/templates/base.html:307
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: app/templates/base.html:313
msgid "MatdataX Logo"
msgstr "MatdataX 标志"

#: app/templates/base.html:317
msgid ""
"Record & Compliance: Placeholder ICP Record · All rights reserved by IMR "
"MatdataX."
msgstr "备案与合规：ICP备案占位 · IMR MatdataX 保留所有权利."

#: app/templates/base.html:318
msgid "Powered by"
msgstr "技术支持"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:14
#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:16
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:14
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:16
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:20
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:24
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:85
#: app/templates/main/database.html:170 app/templates/main/database.html:175
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:25
msgid "Experiment Results"
msgstr "实验结果"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:29
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:29
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:108
#: app/templates/main/database.html:342
msgid "Per Page"
msgstr "每页"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:38
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:38
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:130
#: app/templates/main/database.html:367
msgid "Columns"
msgstr "列"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:40
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:40
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:132
#: app/templates/main/database.html:369
msgid "Optional Columns"
msgstr "可选列"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:45
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:45
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:138
#: app/templates/main/database.html:389
msgctxt "columns"
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:57
#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:58
#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:59
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:56
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:57
#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:58
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:151
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:152
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:153
#: app/templates/main/database.html:406 app/templates/main/database.html:407
#: app/templates/main/database.html:408
msgid "Hide this column"
msgstr "隐藏此列"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:74
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:154
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:172
msgid "Detail"
msgstr "详情"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:81
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:179
#, fuzzy
msgid "No results found."
msgstr "未找到内容"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:95
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:196
msgid "Process Information"
msgstr "工艺信息"

#: app/templates/Ceramics/Experiment/index.html:96
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:197
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: app/templates/Ceramics/Literature/index.html:25
msgid "Literature Results"
msgstr "文献提取数据"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:21
#: app/templates/materials/detail.html:141
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:30
#: app/templates/materials/detail.html:154
msgid "Material Sections Navigation"
msgstr "材料章节导航"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:33
#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:46
msgid "Elements & Formula"
msgstr "元素与化学式"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:34
#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:139
msgid "Process"
msgstr "工艺"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:35
#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:155
#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:158
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:38
msgid "Crystal structure"
msgstr "晶体结构"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:36
#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:167
msgid "Performance"
msgstr "性能"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:50
msgid "Elements Pie Chart"
msgstr "元素占比图"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:50
msgid "All element values are 0"
msgstr "所有元素值为0"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:143
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:42
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:201
msgid "Process type"
msgstr "工艺类型"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:145
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:46
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:205
msgid "Heat treatment process"
msgstr "热处理工艺"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:170
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:54
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:134
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:151
msgid "Bending Strength (MPa)"
msgstr "强度"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:177
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:64
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:135
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:152
msgid "zt"
msgstr "热电优值"

#: app/templates/High_temperature_alloy/detail.html:184
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:72
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:136
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:153
msgid "Bending Strain"
msgstr "应变"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:19
#: app/templates/main/database.html:168
msgid "Search materials, MP IDs, space groups..."
msgstr "搜索材料、MP ID、空间群..."

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:23
#: app/templates/chat/chat.html:29 app/templates/main/database.html:174
msgid "Clear"
msgstr "清空"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:25
#: app/templates/main/database.html:177
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:56
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:66
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:74
#: app/templates/main/database.html:233 app/templates/main/database.html:250
#: app/templates/main/database.html:264
msgid "Min"
msgstr "最小值"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:57
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:67
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:75
#: app/templates/main/database.html:235 app/templates/main/database.html:252
#: app/templates/main/database.html:266
msgid "to"
msgstr "至"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:58
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:68
#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:76
#: app/templates/main/database.html:237 app/templates/main/database.html:254
#: app/templates/main/database.html:268
msgid "Max"
msgstr "最大值"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:84
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:93
#: app/templates/main/database.html:298
msgid ""
"Please enter search criteria or select at least one filter before "
"searching."
msgstr "在搜索前请输入条件或至少选择一个筛选项。"

#: app/templates/High_temperature_alloy/index.html:104
msgid "Results"
msgstr "结果"

#: app/templates/articles/listing.html:10
msgid "Documentation & Contents"
msgstr "文档与内容"

#: app/templates/articles/listing.html:15
msgid "Search contents..."
msgstr "搜索内容..."

#: app/templates/articles/listing.html:25 app/templates/main/database.html:219
msgid "All"
msgstr "全部"

#: app/templates/articles/listing.html:27 app/templates/articles/view.html:17
msgid "Instructions"
msgstr "使用说明"

#: app/templates/articles/listing.html:28 app/templates/articles/view.html:19
msgid "Changelog"
msgstr "更新日志"

#: app/templates/articles/listing.html:29 app/templates/articles/view.html:20
msgid "Legal"
msgstr "法律声明"

#: app/templates/articles/listing.html:55
msgid "Read More"
msgstr "阅读更多"

#: app/templates/articles/listing.html:62
msgid "No content found"
msgstr "未找到内容"

#: app/templates/articles/listing.html:64
#, python-format
msgid ""
"No results found for \"%(query)s\". Try different keywords or browse by "
"category."
msgstr "未找到“%(query)s”的结果。尝试其他关键词或按分类浏览。"

#: app/templates/articles/listing.html:66
msgid "There is no content in this category yet."
msgstr "该分类下暂时没有内容。"

#: app/templates/articles/view.html:10
msgid "Table of contents"
msgstr "目录"

# 补充：文章详情页与 TOC 使用的“Contents”键
#: app/templates/articles/view.html:14 app/templates/articles/view.html:72
msgid "Contents"
msgstr "目录"

#: app/templates/articles/view.html:51
msgid "Keywords"
msgstr "关键词"

#: app/templates/articles/view.html:61
msgid "Back to Contents"
msgstr "返回目录"

#: app/templates/auth/apply.html:48
msgid "Application Instructions (Email Channel)"
msgstr "申请说明（邮件申请通道）"

#: app/templates/auth/apply.html:50
msgid "You can also send your application email to:"
msgstr "您也可以将申请邮件发送至："

#: app/templates/auth/apply.html:53
msgid ""
"To speed up the review, please fill in the following fields completely "
"(Required indicates mandatory):"
msgstr "为加快审核，请完整填写以下字段（标注“必填”的为必填项）："

#: app/templates/auth/apply.html:56
msgid "Full Name (Required)"
msgstr "姓名（必填）"

#: app/templates/auth/apply.html:57
msgid "Email (Required, used for notifications)"
msgstr "邮箱（必填，用于接收通知）"

#: app/templates/auth/apply.html:58
msgid "Desired Username (Required)"
msgstr "期望用户名（必填）"

#: app/templates/auth/apply.html:59
msgid "Affiliation (Optional)"
msgstr "单位/机构（可选）"

#: app/templates/auth/apply.html:60
msgid "Application Reason (Required, briefly describe purpose and scope)"
msgstr "申请理由（必填，简要说明用途与范围）"

#: app/templates/auth/apply.html:64
msgid "Copy Template"
msgstr "一键复制模板"

#: app/templates/auth/apply.html:66
msgid "MAIL_TEMPLATE_TEXT"
msgstr ""
"收件人：matdatax@163.com\n"
"主题：申请开通 MatdataX 用户\n"
"\n"
"正文：\n"
"姓名：________________\n"
"邮箱：________________\n"
"期望用户名：__________\n"
"单位/机构（可选）：____\n"
"申请理由（用途与范围）：\n"
"________________________________"

#: app/templates/auth/apply.html:67
msgid ""
"Hint: After copying, paste into your email client, complete the "
"information, and send."
msgstr "提示：复制后粘贴到您的邮件客户端，完善信息并发送。"

#: app/templates/auth/apply.html:71
msgid ""
"The online application form on the right is currently unavailable. Please"
" use the email channel above:"
msgstr "右侧在线申请表单当前暂不可用。请使用上方的邮件通道："

#: app/templates/auth/apply.html:80
msgid ""
"The online application form is temporarily unavailable. Please use the "
"email channel on the left."
msgstr "在线申请表单暂不可用，请使用左侧邮件通道"

#: app/templates/auth/apply.html:83
msgid "Apply to Become a User"
msgstr ""

#: app/templates/auth/apply.html:98
msgid "Enter your full name"
msgstr "输入你的用户名"

#: app/templates/auth/apply.html:106 app/templates/auth/login.html:37
msgid "Enter your email address"
msgstr "输入你的邮箱地址"

#: app/templates/auth/apply.html:114
msgid "Enter your desired username"
msgstr "输入你的用户名"

#: app/templates/auth/apply.html:122
msgid "Enter your affiliation (optional)"
msgstr "单位/机构（可选）"

#: app/templates/auth/apply.html:128
msgid "Reason"
msgstr "元素关联"

#: app/templates/auth/apply.html:130
msgid "Describe your purpose or need for access"
msgstr "描述你的用途或需求"

#: app/templates/auth/apply.html:136 app/templates/auth/apply.html:141
#: app/templates/auth/login.html:51 app/templates/auth/login.html:56
msgid "Captcha"
msgstr "验证码"

#: app/templates/auth/apply.html:139 app/templates/auth/login.html:54
msgid "Enter the captcha"
msgstr "输入验证码"

#: app/templates/auth/apply.html:144 app/templates/auth/login.html:59
msgid "Click to refresh"
msgstr "点击刷新"

#: app/templates/auth/apply.html:151
msgid "Submit Application"
msgstr "提交申请"

#: app/templates/auth/apply.html:156 app/templates/auth/login.html:84
msgid "Back to Database"
msgstr "返回数据库"

#: app/templates/auth/apply.html:182
msgid "Template copied to clipboard"
msgstr "模板已复制到剪贴板"

#: app/templates/auth/login.html:22 app/templates/auth/login.html:113
#: app/templates/auth/login.html:130 app/templates/auth/login.html:136
msgid "Log In"
msgstr "登录"

#: app/templates/auth/login.html:43
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: app/templates/auth/login.html:45
msgid "Enter your username"
msgstr "输入你的用户名"

#: app/templates/auth/login.html:68
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: app/templates/auth/login.html:71
msgid "Enter your password"
msgstr "输入你的密码"

#: app/templates/auth/login.html:112 app/templates/auth/login.html:129
#: app/templates/auth/login.html:136
msgid "Sign In"
msgstr "登录"

#: app/templates/auth/login.html:114
msgid "Login successful. Redirecting to MatdataX in 2 seconds…"
msgstr "登录成功，2 秒后跳转到数据库页面…"

#: app/templates/auth/login.html:131 app/templates/auth/login.html:136
msgid "Administrator Sign In"
msgstr "管理员登录"

#: app/templates/auth/login.html:132 app/templates/auth/login.html:136
msgid "Log In as Administrator"
msgstr "以管理员身份登录"

#: app/templates/chat/chat.html:8
msgid "Chat"
msgstr "大语言模型"

#: app/templates/chat/chat.html:14
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: app/templates/chat/chat.html:26
msgid "Type your question here..."
msgstr "输入你的问题"

#: app/templates/chat/chat.html:26
msgid "Your Message"
msgstr "你的输入"

#: app/templates/chat/chat.html:28
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: app/templates/chat/chat.html:30
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: app/templates/components/periodic_table.html:6
msgid "Periodic Table"
msgstr "元素周期表"

#: app/templates/components/periodic_table.html:7
#: app/templates/main/database.html:328
msgid "Clear All"
msgstr "清空全部"

#: app/templates/components/periodic_table.html:10
msgid "Click elements to add to search"
msgstr "点击元素加入搜索"

#: app/templates/components/periodic_table.html:11
msgid "Analyze"
msgstr "分析"

#: app/templates/components/periodic_table.html:12
msgid "0 selected"
msgstr "已选 0 个"

#: app/templates/components/periodic_table.html:23
#: app/templates/components/periodic_table.html:34
#: app/templates/components/periodic_table.html:46
#: app/templates/components/periodic_table.html:56
#: app/templates/components/periodic_table.html:67
#: app/templates/components/periodic_table.html:77
#: app/templates/components/periodic_table.html:87
#: app/templates/components/periodic_table.html:97
#: app/templates/components/periodic_table.html:107
#: app/templates/components/periodic_table.html:117
#: app/templates/components/periodic_table.html:129
#: app/templates/components/periodic_table.html:139
#: app/templates/components/periodic_table.html:150
#: app/templates/components/periodic_table.html:160
#: app/templates/components/periodic_table.html:170
#: app/templates/components/periodic_table.html:180
#: app/templates/components/periodic_table.html:190
#: app/templates/components/periodic_table.html:200
#: app/templates/components/periodic_table.html:212
#: app/templates/components/periodic_table.html:222
#: app/templates/components/periodic_table.html:232
#: app/templates/components/periodic_table.html:242
#: app/templates/components/periodic_table.html:252
#: app/templates/components/periodic_table.html:262
#: app/templates/components/periodic_table.html:272
#: app/templates/components/periodic_table.html:282
#: app/templates/components/periodic_table.html:292
#: app/templates/components/periodic_table.html:302
#: app/templates/components/periodic_table.html:312
#: app/templates/components/periodic_table.html:322
#: app/templates/components/periodic_table.html:332
#: app/templates/components/periodic_table.html:342
#: app/templates/components/periodic_table.html:352
#: app/templates/components/periodic_table.html:362
#: app/templates/components/periodic_table.html:372
#: app/templates/components/periodic_table.html:382
#: app/templates/components/periodic_table.html:394
#: app/templates/components/periodic_table.html:404
#: app/templates/components/periodic_table.html:414
#: app/templates/components/periodic_table.html:424
#: app/templates/components/periodic_table.html:434
#: app/templates/components/periodic_table.html:444
#: app/templates/components/periodic_table.html:454
#: app/templates/components/periodic_table.html:464
#: app/templates/components/periodic_table.html:474
#: app/templates/components/periodic_table.html:484
#: app/templates/components/periodic_table.html:494
#: app/templates/components/periodic_table.html:504
#: app/templates/components/periodic_table.html:514
#: app/templates/components/periodic_table.html:524
#: app/templates/components/periodic_table.html:534
#: app/templates/components/periodic_table.html:544
#: app/templates/components/periodic_table.html:554
#: app/templates/components/periodic_table.html:564
#: app/templates/components/periodic_table.html:576
#: app/templates/components/periodic_table.html:586
#: app/templates/components/periodic_table.html:596
#: app/templates/components/periodic_table.html:606
#: app/templates/components/periodic_table.html:616
#: app/templates/components/periodic_table.html:626
#: app/templates/components/periodic_table.html:636
#: app/templates/components/periodic_table.html:646
#: app/templates/components/periodic_table.html:656
#: app/templates/components/periodic_table.html:666
#: app/templates/components/periodic_table.html:676
#: app/templates/components/periodic_table.html:686
#: app/templates/components/periodic_table.html:696
#: app/templates/components/periodic_table.html:706
#: app/templates/components/periodic_table.html:716
#: app/templates/components/periodic_table.html:726
#: app/templates/components/periodic_table.html:736
#: app/templates/components/periodic_table.html:746
#: app/templates/components/periodic_table.html:758
#: app/templates/components/periodic_table.html:768
#: app/templates/components/periodic_table.html:778
#: app/templates/components/periodic_table.html:788
#: app/templates/components/periodic_table.html:798
#: app/templates/components/periodic_table.html:808
#: app/templates/components/periodic_table.html:818
#: app/templates/components/periodic_table.html:828
#: app/templates/components/periodic_table.html:838
#: app/templates/components/periodic_table.html:848
#: app/templates/components/periodic_table.html:858
#: app/templates/components/periodic_table.html:868
#: app/templates/components/periodic_table.html:878
#: app/templates/components/periodic_table.html:888
#: app/templates/components/periodic_table.html:898
#: app/templates/components/periodic_table.html:908
#: app/templates/components/periodic_table.html:918
#: app/templates/components/periodic_table.html:928
#: app/templates/components/periodic_table.html:941
#: app/templates/components/periodic_table.html:951
#: app/templates/components/periodic_table.html:961
#: app/templates/components/periodic_table.html:971
#: app/templates/components/periodic_table.html:981
#: app/templates/components/periodic_table.html:991
#: app/templates/components/periodic_table.html:1001
#: app/templates/components/periodic_table.html:1011
#: app/templates/components/periodic_table.html:1021
#: app/templates/components/periodic_table.html:1031
#: app/templates/components/periodic_table.html:1041
#: app/templates/components/periodic_table.html:1051
#: app/templates/components/periodic_table.html:1061
#: app/templates/components/periodic_table.html:1071
#: app/templates/components/periodic_table.html:1084
#: app/templates/components/periodic_table.html:1094
#: app/templates/components/periodic_table.html:1104
#: app/templates/components/periodic_table.html:1114
#: app/templates/components/periodic_table.html:1124
#: app/templates/components/periodic_table.html:1134
#: app/templates/components/periodic_table.html:1144
#: app/templates/components/periodic_table.html:1154
#: app/templates/components/periodic_table.html:1164
#: app/templates/components/periodic_table.html:1174
#: app/templates/components/periodic_table.html:1184
#: app/templates/components/periodic_table.html:1194
#: app/templates/components/periodic_table.html:1204
#: app/templates/components/periodic_table.html:1214
msgid "Atomic No:"
msgstr "原子序数："

#: app/templates/components/periodic_table.html:24
#: app/templates/components/periodic_table.html:35
#: app/templates/components/periodic_table.html:47
#: app/templates/components/periodic_table.html:57
#: app/templates/components/periodic_table.html:68
#: app/templates/components/periodic_table.html:78
#: app/templates/components/periodic_table.html:88
#: app/templates/components/periodic_table.html:98
#: app/templates/components/periodic_table.html:108
#: app/templates/components/periodic_table.html:118
#: app/templates/components/periodic_table.html:130
#: app/templates/components/periodic_table.html:140
#: app/templates/components/periodic_table.html:151
#: app/templates/components/periodic_table.html:161
#: app/templates/components/periodic_table.html:171
#: app/templates/components/periodic_table.html:181
#: app/templates/components/periodic_table.html:191
#: app/templates/components/periodic_table.html:201
#: app/templates/components/periodic_table.html:213
#: app/templates/components/periodic_table.html:223
#: app/templates/components/periodic_table.html:233
#: app/templates/components/periodic_table.html:243
#: app/templates/components/periodic_table.html:253
#: app/templates/components/periodic_table.html:263
#: app/templates/components/periodic_table.html:273
#: app/templates/components/periodic_table.html:283
#: app/templates/components/periodic_table.html:293
#: app/templates/components/periodic_table.html:303
#: app/templates/components/periodic_table.html:313
#: app/templates/components/periodic_table.html:323
#: app/templates/components/periodic_table.html:333
#: app/templates/components/periodic_table.html:343
#: app/templates/components/periodic_table.html:353
#: app/templates/components/periodic_table.html:363
#: app/templates/components/periodic_table.html:373
#: app/templates/components/periodic_table.html:383
#: app/templates/components/periodic_table.html:395
#: app/templates/components/periodic_table.html:405
#: app/templates/components/periodic_table.html:415
#: app/templates/components/periodic_table.html:425
#: app/templates/components/periodic_table.html:435
#: app/templates/components/periodic_table.html:445
#: app/templates/components/periodic_table.html:455
#: app/templates/components/periodic_table.html:465
#: app/templates/components/periodic_table.html:475
#: app/templates/components/periodic_table.html:485
#: app/templates/components/periodic_table.html:495
#: app/templates/components/periodic_table.html:505
#: app/templates/components/periodic_table.html:515
#: app/templates/components/periodic_table.html:525
#: app/templates/components/periodic_table.html:535
#: app/templates/components/periodic_table.html:545
#: app/templates/components/periodic_table.html:555
#: app/templates/components/periodic_table.html:565
#: app/templates/components/periodic_table.html:577
#: app/templates/components/periodic_table.html:587
#: app/templates/components/periodic_table.html:597
#: app/templates/components/periodic_table.html:607
#: app/templates/components/periodic_table.html:617
#: app/templates/components/periodic_table.html:627
#: app/templates/components/periodic_table.html:637
#: app/templates/components/periodic_table.html:647
#: app/templates/components/periodic_table.html:657
#: app/templates/components/periodic_table.html:667
#: app/templates/components/periodic_table.html:677
#: app/templates/components/periodic_table.html:687
#: app/templates/components/periodic_table.html:697
#: app/templates/components/periodic_table.html:707
#: app/templates/components/periodic_table.html:717
#: app/templates/components/periodic_table.html:727
#: app/templates/components/periodic_table.html:737
#: app/templates/components/periodic_table.html:747
#: app/templates/components/periodic_table.html:759
#: app/templates/components/periodic_table.html:769
#: app/templates/components/periodic_table.html:779
#: app/templates/components/periodic_table.html:789
#: app/templates/components/periodic_table.html:799
#: app/templates/components/periodic_table.html:809
#: app/templates/components/periodic_table.html:819
#: app/templates/components/periodic_table.html:829
#: app/templates/components/periodic_table.html:839
#: app/templates/components/periodic_table.html:849
#: app/templates/components/periodic_table.html:859
#: app/templates/components/periodic_table.html:869
#: app/templates/components/periodic_table.html:879
#: app/templates/components/periodic_table.html:889
#: app/templates/components/periodic_table.html:899
#: app/templates/components/periodic_table.html:909
#: app/templates/components/periodic_table.html:919
#: app/templates/components/periodic_table.html:929
#: app/templates/components/periodic_table.html:942
#: app/templates/components/periodic_table.html:952
#: app/templates/components/periodic_table.html:962
#: app/templates/components/periodic_table.html:972
#: app/templates/components/periodic_table.html:982
#: app/templates/components/periodic_table.html:992
#: app/templates/components/periodic_table.html:1002
#: app/templates/components/periodic_table.html:1012
#: app/templates/components/periodic_table.html:1022
#: app/templates/components/periodic_table.html:1032
#: app/templates/components/periodic_table.html:1042
#: app/templates/components/periodic_table.html:1052
#: app/templates/components/periodic_table.html:1062
#: app/templates/components/periodic_table.html:1072
#: app/templates/components/periodic_table.html:1085
#: app/templates/components/periodic_table.html:1095
#: app/templates/components/periodic_table.html:1105
#: app/templates/components/periodic_table.html:1115
#: app/templates/components/periodic_table.html:1125
#: app/templates/components/periodic_table.html:1135
#: app/templates/components/periodic_table.html:1145
#: app/templates/components/periodic_table.html:1155
#: app/templates/components/periodic_table.html:1165
#: app/templates/components/periodic_table.html:1175
#: app/templates/components/periodic_table.html:1185
#: app/templates/components/periodic_table.html:1195
#: app/templates/components/periodic_table.html:1205
#: app/templates/components/periodic_table.html:1215
msgid "Mass:"
msgstr "原子量："

#: app/templates/components/periodic_table.html:25
#: app/templates/components/periodic_table.html:36
#: app/templates/components/periodic_table.html:48
#: app/templates/components/periodic_table.html:58
#: app/templates/components/periodic_table.html:69
#: app/templates/components/periodic_table.html:79
#: app/templates/components/periodic_table.html:89
#: app/templates/components/periodic_table.html:99
#: app/templates/components/periodic_table.html:109
#: app/templates/components/periodic_table.html:119
#: app/templates/components/periodic_table.html:131
#: app/templates/components/periodic_table.html:141
#: app/templates/components/periodic_table.html:152
#: app/templates/components/periodic_table.html:162
#: app/templates/components/periodic_table.html:172
#: app/templates/components/periodic_table.html:182
#: app/templates/components/periodic_table.html:192
#: app/templates/components/periodic_table.html:202
#: app/templates/components/periodic_table.html:214
#: app/templates/components/periodic_table.html:224
#: app/templates/components/periodic_table.html:234
#: app/templates/components/periodic_table.html:244
#: app/templates/components/periodic_table.html:254
#: app/templates/components/periodic_table.html:264
#: app/templates/components/periodic_table.html:274
#: app/templates/components/periodic_table.html:284
#: app/templates/components/periodic_table.html:294
#: app/templates/components/periodic_table.html:304
#: app/templates/components/periodic_table.html:314
#: app/templates/components/periodic_table.html:324
#: app/templates/components/periodic_table.html:334
#: app/templates/components/periodic_table.html:344
#: app/templates/components/periodic_table.html:354
#: app/templates/components/periodic_table.html:364
#: app/templates/components/periodic_table.html:374
#: app/templates/components/periodic_table.html:384
#: app/templates/components/periodic_table.html:396
#: app/templates/components/periodic_table.html:406
#: app/templates/components/periodic_table.html:416
#: app/templates/components/periodic_table.html:426
#: app/templates/components/periodic_table.html:436
#: app/templates/components/periodic_table.html:446
#: app/templates/components/periodic_table.html:456
#: app/templates/components/periodic_table.html:466
#: app/templates/components/periodic_table.html:476
#: app/templates/components/periodic_table.html:486
#: app/templates/components/periodic_table.html:496
#: app/templates/components/periodic_table.html:506
#: app/templates/components/periodic_table.html:516
#: app/templates/components/periodic_table.html:526
#: app/templates/components/periodic_table.html:536
#: app/templates/components/periodic_table.html:546
#: app/templates/components/periodic_table.html:556
#: app/templates/components/periodic_table.html:566
#: app/templates/components/periodic_table.html:578
#: app/templates/components/periodic_table.html:588
#: app/templates/components/periodic_table.html:598
#: app/templates/components/periodic_table.html:608
#: app/templates/components/periodic_table.html:618
#: app/templates/components/periodic_table.html:628
#: app/templates/components/periodic_table.html:638
#: app/templates/components/periodic_table.html:648
#: app/templates/components/periodic_table.html:658
#: app/templates/components/periodic_table.html:668
#: app/templates/components/periodic_table.html:678
#: app/templates/components/periodic_table.html:688
#: app/templates/components/periodic_table.html:698
#: app/templates/components/periodic_table.html:708
#: app/templates/components/periodic_table.html:718
#: app/templates/components/periodic_table.html:728
#: app/templates/components/periodic_table.html:738
#: app/templates/components/periodic_table.html:748
#: app/templates/components/periodic_table.html:760
#: app/templates/components/periodic_table.html:770
#: app/templates/components/periodic_table.html:780
#: app/templates/components/periodic_table.html:790
#: app/templates/components/periodic_table.html:800
#: app/templates/components/periodic_table.html:810
#: app/templates/components/periodic_table.html:820
#: app/templates/components/periodic_table.html:830
#: app/templates/components/periodic_table.html:840
#: app/templates/components/periodic_table.html:850
#: app/templates/components/periodic_table.html:860
#: app/templates/components/periodic_table.html:870
#: app/templates/components/periodic_table.html:880
#: app/templates/components/periodic_table.html:890
#: app/templates/components/periodic_table.html:900
#: app/templates/components/periodic_table.html:910
#: app/templates/components/periodic_table.html:920
#: app/templates/components/periodic_table.html:930
#: app/templates/components/periodic_table.html:943
#: app/templates/components/periodic_table.html:953
#: app/templates/components/periodic_table.html:963
#: app/templates/components/periodic_table.html:973
#: app/templates/components/periodic_table.html:983
#: app/templates/components/periodic_table.html:993
#: app/templates/components/periodic_table.html:1003
#: app/templates/components/periodic_table.html:1013
#: app/templates/components/periodic_table.html:1023
#: app/templates/components/periodic_table.html:1033
#: app/templates/components/periodic_table.html:1043
#: app/templates/components/periodic_table.html:1053
#: app/templates/components/periodic_table.html:1063
#: app/templates/components/periodic_table.html:1073
#: app/templates/components/periodic_table.html:1086
#: app/templates/components/periodic_table.html:1096
#: app/templates/components/periodic_table.html:1106
#: app/templates/components/periodic_table.html:1116
#: app/templates/components/periodic_table.html:1126
#: app/templates/components/periodic_table.html:1136
#: app/templates/components/periodic_table.html:1146
#: app/templates/components/periodic_table.html:1156
#: app/templates/components/periodic_table.html:1166
#: app/templates/components/periodic_table.html:1176
#: app/templates/components/periodic_table.html:1186
#: app/templates/components/periodic_table.html:1196
#: app/templates/components/periodic_table.html:1206
#: app/templates/components/periodic_table.html:1216
msgid "Electron:"
msgstr "电子数："

#: app/templates/components/periodic_table.html:1228
msgid "Alkali Metals"
msgstr "碱金属"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1232
msgid "Alkaline Earth Metals"
msgstr "碱土金属"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1236
msgid "Transition Metals"
msgstr "过渡金属"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1240
msgid "Post-transition Metals"
msgstr "后过渡金属"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1244
msgid "Metalloids"
msgstr "准金属"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1248
msgid "Nonmetals"
msgstr "非金属"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1252
msgid "Halogens"
msgstr "卤素"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1256
msgid "Noble Gases"
msgstr "稀有气体"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1260
msgid "Lanthanides"
msgstr "镧系元素"

#: app/templates/components/periodic_table.html:1264
msgid "Actinides"
msgstr "锕系元素"

#: app/templates/errors/403.html:12
msgid "Forbidden"
msgstr "无权限访问"

#: app/templates/errors/403.html:13
msgid "You don't have permission to access this page."
msgstr "您没有权限访问此页面。"

#: app/templates/errors/403.html:16 app/templates/errors/404.html:16
#: app/templates/errors/410.html:16 app/templates/errors/500.html:16
msgid "Return Home"
msgstr "返回首页"

#: app/templates/errors/404.html:12
msgid "Page Not Found"
msgstr "页面未找到"

#: app/templates/errors/404.html:13
msgid ""
"The page you are looking for might have been removed, had its name "
"changed, or is temporarily unavailable."
msgstr "你要访问的页面可能已被移除、名称已更改或暂时不可用。"

#: app/templates/errors/410.html:12
msgid "Resource Gone"
msgstr "资源已失效"

#: app/templates/errors/410.html:13
msgid ""
"The requested resource is no longer available. The site runs in read-only"
" mode and write operations are disabled."
msgstr "请求的资源已不再可用。站点当前处于只读模式，写入操作已被禁用。"

#: app/templates/errors/429.html:5 app/templates/errors/429.html:14
msgid "Too Many Requests"
msgstr "请求过于频繁"

#: app/templates/errors/429.html:15
msgid "You have sent too many requests in a short time."
msgstr "您在短时间内发送了过多请求。"

#: app/templates/errors/429.html:18
msgid "Please wait"
msgstr "请稍候"

#: app/templates/errors/429.html:20
#, fuzzy
msgid "seconds"
msgstr "半导体"

#: app/templates/errors/429.html:30
msgid "Human Verification"
msgstr "真人验证"

#: app/templates/errors/429.html:32
msgid "Electrons are in random motion."
msgstr "电子在随机运动中。"

#: app/templates/errors/429.html:42
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: app/templates/errors/429.html:48
msgid "Enter 5 letters"
msgstr "请输入 5 个字母"

#: app/templates/errors/429.html:48
msgid "Captcha code"
msgstr "验证码"

#: app/templates/errors/429.html:50
msgid "Verify"
msgstr "验证"

#: app/templates/errors/429.html:57
msgid ""
"Please wait until the countdown finishes, then enter the captcha to "
"continue"
msgstr "请等待倒计时结束后输入验证码以继续"

#: app/templates/errors/429.html:282
msgid "Please enter the captcha to continue"
msgstr "请输入验证码以继续"

#: app/templates/errors/429.html:308
msgid "Time is up. Please complete the captcha to continue"
msgstr "倒计时已结束，请完成验证码以继续"

#: app/templates/errors/429.html:340
msgid "Please enter the captcha code"
msgstr "请输入验证码"

#: app/templates/errors/429.html:358
msgid "Verified. Redirecting..."
msgstr "验证通过，正在跳转…"

#: app/templates/errors/429.html:365
msgid "seconds remaining, please wait"
msgstr "秒后完成，请稍候"

#: app/templates/errors/429.html:367
msgid "Invalid captcha, please try again"
msgstr "验证码错误，请重试"

#: app/templates/errors/429.html:375
msgid "Please wait until the countdown finishes, then try again"
msgstr "请等待倒计时结束后再试"

#: app/templates/errors/500.html:12
msgid "Internal Server Error"
msgstr "服务器内部错误"

#: app/templates/errors/500.html:13
msgid ""
"We're experiencing some technical difficulties with our server. Our team "
"has been notified and is working to fix the issue as soon as possible."
msgstr "服务器遇到技术问题。我们的团队已收到通知，将尽快修复。"

#: app/templates/main/database.html:176
msgid "Elements"
msgstr "元素"

#: app/templates/main/database.html:189
msgid "Filter by Property:"
msgstr "通过性质筛选"

#: app/templates/main/database.html:195 app/templates/materials/detail.html:160
msgid "SC"
msgstr "位移电流"

#: app/templates/main/database.html:198
msgid "BCD"
msgstr "贝里曲率偶极子"

#: app/templates/main/database.html:201
msgid "DW"
msgstr "本征电导率"

#: app/templates/main/database.html:217
msgid "Materials Type"
msgstr "材料类型"

#: app/templates/main/database.html:220 app/templates/main/database.html:416
#: app/templates/main/database.html:422 app/templates/materials/detail.html:232
#: app/templates/materials/detail.html:339
#: app/templates/materials/detail.html:340
#: app/templates/materials/detail.html:341
#: app/templates/materials/detail.html:501
#: app/templates/materials/detail.html:502
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: app/templates/main/database.html:221
msgid "Metal"
msgstr "金属"

#: app/templates/main/database.html:222
msgid "Semimetal"
msgstr "半金属"

#: app/templates/main/database.html:223
msgid "Semiconductor"
msgstr "半导体"

#: app/templates/main/database.html:224
msgid "Insulator"
msgstr "绝缘体"

#: app/templates/main/database.html:230 app/templates/main/database.html:376
#: app/templates/main/database.html:379 app/templates/main/database.html:407
msgid "Band Gap (eV)"
msgstr "带隙 (eV)"

#: app/templates/main/database.html:247
msgid "Max Shift Current (μA/V²)"
msgstr "最大位移电流 (μA/V²)"

#: app/templates/main/database.html:261 app/templates/main/database.html:370
#: app/templates/main/database.html:373 app/templates/main/database.html:406
msgid "Fermi Level (eV)"
msgstr "费米能级 (eV)"

#: app/templates/main/database.html:277 app/templates/main/database.html:403
msgid "MP-ID"
msgstr "MP-ID"

#: app/templates/main/database.html:279
msgid "e.g., mp-12345"
msgstr "例如：mp-12345"

#: app/templates/main/database.html:284 app/templates/main/database.html:405
msgid "Space Group"
msgstr "空间群"

#: app/templates/main/database.html:286
msgid "e.g., 194 or P6_3/mmc"
msgstr "例如：194 或 P6_3/mmc"

#: app/templates/main/database.html:314
msgid "Searching with filters:"
msgstr "当前筛选条件："

#: app/templates/main/database.html:334
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            Total %(count)s material on this page\n"
"            "
msgid_plural ""
"\n"
"            Total %(count)s materials on this page\n"
"            "
msgstr[0] "本页共 %(count)s 条材料"

#: app/templates/main/database.html:382 app/templates/main/database.html:385
#: app/templates/main/database.html:408
msgid "Max SC (μA/V²)"
msgstr "最大位移电流 (μA/V²)"

#: app/templates/main/database.html:402
msgid "ID"
msgstr "编号"

#: app/templates/main/database.html:404
msgid "Material Name"
msgstr "材料名称"

#: app/templates/main/database.html:409
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: app/templates/main/database.html:422 app/templates/main/database.html:423
#: app/templates/main/database.html:428
msgid "N/A"
msgstr "无"

#: app/templates/main/database.html:435 app/templates/materials/detail.html:197
#: app/templates/materials/detail.html:198
#: app/templates/materials/detail.html:199
#: app/templates/materials/detail.html:200
#: app/templates/materials/detail.html:201
#: app/templates/materials/detail.html:202
#: app/templates/materials/detail.html:203
#: app/templates/materials/detail.html:204
#: app/templates/materials/detail.html:224
#: app/templates/materials/detail.html:229
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."

#: app/templates/main/database.html:442
msgid "View in MP"
msgstr "在 MP 查看"

#: app/templates/main/database.html:462
msgid "Previous"
msgstr "上一页"

#: app/templates/main/database.html:477
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: app/templates/main/landing.html:19
msgid ""
"Explore and discover materials, accelerating materials science research "
"and innovation. We provide comprehensive data and analysis tools on "
"material composition, structure, preparation processes, and "
"physicochemical properties."
msgstr "探索与发现新材料，加速材料科学的研究与创新。我们提供全面的材料成分、结构、制备工艺和物理化学性质的数据与分析工具。"

#: app/templates/main/landing.html:21
msgid "Explore More"
msgstr "进入数据库"

#: app/templates/main/landing.html:48
msgid "Comprehensive Material Data"
msgstr "全面的材料数据"

#: app/templates/main/landing.html:49
msgid ""
"Providing detailed material properties, crystal structures, and "
"electronic structure data to support in-depth materials research."
msgstr "提供详细的材料属性、晶体结构和电子结构数据，以支持深入的材料研究。"

#: app/templates/main/landing.html:55
msgid "Data Processing Tools"
msgstr "数据处理工具"

#: app/templates/main/landing.html:56
msgid "Providing data visualization, data cleaning, and data labeling tools."
msgstr "提供数据可视化、数据清洗、数据标注等处理工具。"

#: app/templates/main/landing.html:63
msgid ""
"Providing active learning deployment tools, self-trained large language "
"models, and multimodal models."
msgstr "提供主动学习部署工具、自训练的大语言模型与多模态模型。"

#: app/templates/main/landing.html:69
msgid "Large Language Model"
msgstr "大语言模型"

#: app/templates/main/landing.html:70
msgid ""
"A large language model for the materials database, providing professional"
" guidance."
msgstr "材料语库的大语言模型，提供专业的指导"

#: app/templates/main/landing.html:88
msgid "Material Data"
msgstr "材料数据量"

#: app/templates/main/landing.html:95
msgid "Physical Properties"
msgstr "物理性质"

#: app/templates/main/landing.html:102
msgid "Online Service"
msgstr "在线服务"

#: app/templates/materials/detail.html:134
msgid "MP"
msgstr "MP数据库"

#: app/templates/materials/detail.html:157
msgid "Structure"
msgstr "结构"

#: app/templates/materials/detail.html:158
msgid "Crystal Data"
msgstr "晶体数据"

#: app/templates/materials/detail.html:159
#: app/templates/materials/detail.html:260
#: app/templates/materials/detail.html:279
msgid "Band Structure"
msgstr "能带结构"

#: app/templates/materials/detail.html:161
msgid "Berry curvature dipole"
msgstr "贝里曲率偶极"

#: app/templates/materials/detail.html:162
msgid "Drude weight"
msgstr "德鲁德权重"

#: app/templates/materials/detail.html:163
#: app/templates/materials/detail.html:317
#: app/templates/materials/detail.html:363
#: app/templates/materials/detail.html:411
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: app/templates/materials/detail.html:179
msgid "3D Structure"
msgstr "三维结构"

#: app/templates/materials/detail.html:183
msgid ""
"3D crystal structure function is temporarily unavailable (network "
"connection issue)"
msgstr "三维晶体结构功能暂时不可用（网络连接问题）"

#: app/templates/materials/detail.html:192
msgid "Crystal Structure"
msgstr "晶体结构"

#: app/templates/materials/detail.html:197
msgid "Lattice a:"
msgstr "晶格 a："

#: app/templates/materials/detail.html:198
msgid "Lattice b:"
msgstr "晶格 b："

#: app/templates/materials/detail.html:199
msgid "Lattice c:"
msgstr "晶格 c："

#: app/templates/materials/detail.html:200
msgid "Alpha:"
msgstr "α："

#: app/templates/materials/detail.html:201
msgid "Beta:"
msgstr "β："

#: app/templates/materials/detail.html:202
msgid "Gamma:"
msgstr "γ："

#: app/templates/materials/detail.html:203
msgid "Volume:"
msgstr "体积："

#: app/templates/materials/detail.html:204
msgid "Density:"
msgstr "密度："

#: app/templates/materials/detail.html:219
msgid "Crystal Symmetry"
msgstr "晶体对称性"

#: app/templates/materials/detail.html:224
msgid "Crystal System:"
msgstr "晶体系统："

#: app/templates/materials/detail.html:225
msgid "Space Group:"
msgstr "空间群："

#: app/templates/materials/detail.html:232
msgid "MP-ID:"
msgstr "MP-ID："

#: app/templates/materials/detail.html:242
msgid "Atomic Coordinates"
msgstr "原子坐标"

#: app/templates/materials/detail.html:246
msgid "Loading atomic coordinates..."
msgstr "正在加载原子坐标..."

#: app/templates/materials/detail.html:262
msgid "Download band data"
msgstr "下载能带数据"

#: app/templates/materials/detail.html:284
msgid "Band Gap:"
msgstr "带隙："

#: app/templates/materials/detail.html:289
#: app/templates/materials/detail.html:298
msgid "Analyzing..."
msgstr "分析中..."

#: app/templates/materials/detail.html:293
msgid "Materials Type:"
msgstr "材料类型："

#: app/templates/materials/detail.html:313
msgid "Shift Current"
msgstr "位移电流"

#: app/templates/materials/detail.html:315
msgid "SC Tabs"
msgstr "SC 选项卡"

#: app/templates/materials/detail.html:316
#: app/templates/materials/detail.html:362
#: app/templates/materials/detail.html:410
msgid "Relations"
msgstr "元素关联"

#: app/templates/materials/detail.html:318
#: app/templates/materials/detail.html:364
#: app/templates/materials/detail.html:412
msgid "Eigen Matrix"
msgstr "特征矩阵"

#: app/templates/materials/detail.html:327
msgid "Chart function is temporarily unavailable (network connection issue)"
msgstr "图表函数暂时不可用（网络连接问题）"

#: app/templates/materials/detail.html:333
#: app/templates/materials/detail.html:381
#: app/templates/materials/detail.html:429
msgid "Loading element relations..."
msgstr "正在加载元素关联..."

#: app/templates/materials/detail.html:339
msgid "Max SC"
msgstr "最大位移电流"

#: app/templates/materials/detail.html:340
msgid "Max Photon Energy"
msgstr "最大光子能量"

#: app/templates/materials/detail.html:341
msgid "Max Tensor Type"
msgstr "最大张量类型"

#: app/templates/materials/detail.html:347
msgid "No matrix data for Shift Current."
msgstr "无位移电流数据"

#: app/templates/materials/detail.html:359
msgid "Berry curvature dipole (BCD)"
msgstr "贝里曲率偶极（BCD）"

#: app/templates/materials/detail.html:361
msgid "BCD Tabs"
msgstr "BCD 选项卡"

#: app/templates/materials/detail.html:386
msgid "BCD properties are not available yet."
msgstr "暂无数据"

#: app/templates/materials/detail.html:400
msgid "BCD Legend"
msgstr "BCD 图例"

#: app/templates/materials/detail.html:407
msgid "Drude weight (DW)"
msgstr "德鲁德权重（DW）"

#: app/templates/materials/detail.html:409
msgid "DW Tabs"
msgstr "DW 选项卡"

#: app/templates/materials/detail.html:434
msgid "DW properties are not available yet."
msgstr "暂无数据"

#: app/templates/materials/detail.html:448
msgid "DW Legend"
msgstr "DW 图例"

#: app/templates/materials/detail.html:457
msgid "Basic Properties"
msgstr "基本性质"

#: app/templates/materials/detail.html:462
msgid "ID:"
msgstr "编号："

#: app/templates/materials/detail.html:463
msgid "Fermi Level:"
msgstr "费米能级："

#: app/templates/materials/detail.html:463
#: app/templates/materials/detail.html:478
#: app/templates/materials/detail.html:479
msgid "Not available yet"
msgstr "暂无数据"

#: app/templates/materials/detail.html:473
msgid "Surface Properties"
msgstr "表面性质"

#: app/templates/materials/detail.html:478
msgid "Vacuum Level:"
msgstr "真空能级："

#: app/templates/materials/detail.html:479
msgid "Work Function:"
msgstr "功函数："

#: app/templates/members/detail.html:16
msgid "Title"
msgstr "文章"

#: app/templates/members/detail.html:19
msgid "Phone"
msgstr "电话"

#: app/templates/members/detail.html:37
msgid "Research Interests"
msgstr "研究方向"

#: app/templates/members/detail.html:60
msgid "Back to Team"
msgstr "返回目录"

#: app/templates/members/index.html:17
msgid "Supervisors"
msgstr "导师"

#: app/templates/members/index.html:35
msgid "Students"
msgstr "学生"

